<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>whiteStone_dev Blog</title>
        <link>https://whitestonedev.github.io/website/blog</link>
        <description>whiteStone_dev Blog</description>
        <lastBuildDate>Thu, 26 Aug 2021 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>en</language>
        <item>
            <title><![CDATA[Welcome]]></title>
            <link>https://whitestonedev.github.io/website/blog/welcome</link>
            <guid>welcome</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Docusaurus blogging features are powered by the blog plugin.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://docusaurus.io/docs/blog" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Docusaurus blogging features</a> are powered by the <a href="https://docusaurus.io/docs/api/plugins/@docusaurus/plugin-content-blog" target="_blank" rel="noopener noreferrer">blog plugin</a>.</p><p>Simply add Markdown files (or folders) to the <code>blog</code> directory.</p><p>Regular blog authors can be added to <code>authors.yml</code>.</p><p>The blog post date can be extracted from filenames, such as:</p><ul><li><code>2019-05-30-welcome.md</code></li><li><code>2019-05-30-welcome/index.md</code></li></ul><p>A blog post folder can be convenient to co-locate blog post images:</p><p><img loading="lazy" alt="Docusaurus Plushie" src="/website/assets/images/docusaurus-plushie-banner-a60f7593abca1e3eef26a9afa244e4fb.jpeg" width="1500" height="500" class="img_E7b_"></p><p>The blog supports tags as well!</p><p><strong>And if you don't want a blog</strong>: just delete this directory, and use <code>blog: false</code> in your Docusaurus config.</p>]]></content:encoded>
            <category>facebook</category>
            <category>hello</category>
            <category>docusaurus</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O que é Internet of Things e como usar]]></title>
            <link>https://whitestonedev.github.io/website/blog/iot-introduction</link>
            <guid>iot-introduction</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Internet of Things pode ser uma pessoa com implante de monitor cardíaco,]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Internet of Things pode ser uma pessoa com implante de monitor cardíaco,
um animal de fazenda com um emissor de biochip, um automóvel que tenha
sensores embutidos para alertar o motorista quando a pressão estiver baixa
ou qualquer outro objeto capaz de transferir dados através de uma rede.</p><p>Cada vez mais, as organizações em diversos setores estão usando a IoT para
operar com mais eficiência, compreender melhor os clientes para fornecer
um atendimento aprimorado, melhorar a tomada de decisões e aumentar o valor do negócio.</p><h1>História</h1><p>Kevin Ashton, co-fundador do Auto-ID Center no MIT, mencionou pela primeira vez a
Internet das coisas em uma apresentação que fez à Procter &amp; Gamble (P&amp;G) em 1999.
Ashton chamou sua apresentação de "Internet of Things" para incorporar a nova tendência
legal de 1999: a internet. O livro do professor do MIT Neil Gershenfeld,
<em>When Things Start to Think</em> também aparecendo em 1999, não usou o termo exato,
mas forneceu uma visão clara de onde o IoT estava indo.</p><p>A IoT evoluiu da convergência de tecnologias sem fio, sistemas microeletromecânicos,
microsserviços e internet. A convergência ajudou a derrubar os silos entre a tecnologia
operacional e a tecnologia da informação, permitindo que dados gerados por máquina não
estruturados fossem analisados para obter <em>insights</em> para impulsionar melhorias.</p><p>Embora Ashton tenha feito a primeira menção à internet das coisas, a ideia de
dispositivos conectados existe desde os anos 1970, sob os monitores de
internet embutida e computação difundida.</p><p>O primeiro aparelho de internet, por exemplo, era uma máquina de Coca-Cola na
Universidade Carnegie Mellon no início dos anos 80. Usando a web,
os programadores podiam verificar o status da máquina e determinar
se haveria uma bebida gelada esperando por eles, caso decidissem fazer a viagem até a máquina.</p><p>A IoT evoluiu da comunicação máquina <em>machine to machine</em> (M2M), ou seja,
máquinas conectando-se umas às outras através de uma rede sem interação humana.</p><p>Levando o M2M ao próximo nível, a IoT é uma
<strong>rede de sensores de bilhões de dispositivos inteligentes</strong>
que conectam pessoas, sistemas e outros aplicativos para coletar e compartilhar dados.</p><p>A internet das coisas também é uma extensão natural do
<strong>SCADA</strong> (controle de supervisão e aquisição de dados),
uma categoria software para <strong>controle de processos</strong> e coleta de dados
em tempo real de locais remotos para controlar equipamentos e condições.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="como-iot-funciona">Como IoT Funciona<a class="hash-link" href="#como-iot-funciona" title="Direct link to heading">​</a></h2><p>Um ecossistema do IoT consiste em <strong>dispositivos inteligentes</strong> habilitados
para a Web que usam processadores, sensores e hardware de comunicação integrados para coletar,
enviar e atuar sobre os dados que adquirem em seus ambientes.
Os dispositivos de IoT <strong>compartilham os dados</strong> do sensor coletados por meio de
conexão com um gateway IoT ou outro dispositivo em que os dados são enviados para a
nuvem para serem analisados. Às vezes, esses dispositivos se comunicam com outros
dispositivos relacionados e agem com base nas informações que obtêm uns dos outros.
Os dispositivos fazem a maior parte do trabalho sem intervenção humana, embora as
pessoas possam interagir com os dispositivos - por exemplo, configurá-los,
dar instruções ou acessar os dados.</p><p>Os <strong>protocolos de conectividade</strong>, rede e comunicação usados com esses dispositivos
habilitados para a Web dependem em grande parte dos aplicativos de IoT específicos implantados.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="benefícios">Benefícios<a class="hash-link" href="#benefícios" title="Direct link to heading">​</a></h2><p>A Internet das coisas oferece uma série de <strong>benefícios para as organizações</strong>, permitindo-lhes:</p><ul><li>monitorar seus processos de negócios globais;</li><li>melhorar a experiência do cliente;</li><li>economizar tempo e dinheiro;</li><li>aumentar a produtividade dos funcionários;</li><li>integrar e adaptar modelos de negócios;</li><li>tomar melhores decisões de negócios; </li><li>e gerar mais receita.</li></ul><p>O IoT <strong>incentiva as empresas</strong> a repensarem as formas como abordam os seus negócios,
indústrias e mercados e fornece-lhes as <strong>ferramentas para melhorar</strong> as
suas <strong>estratégias de negócio</strong>.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="o-futuro-do-iot">O futuro do IoT<a class="hash-link" href="#o-futuro-do-iot" title="Direct link to heading">​</a></h2><p>Segundo as estimativas das empresas que compõe esse mercado o
<strong>futuro do IoT</strong> está crescendo cada vez mais e perto de conectar todas as "coisas".</p><p>A Bain &amp; Company espera que a receita anual de hardware e software
da IoT <strong>ultrapasse $450 bilhões até 2020</strong>.
A McKinsey &amp; Company estima que a IoT terá um impacto de $11,1 trilhões até 2025.
IHS Markit acredita que o número de dispositivos IoT conectados
<strong>aumentará 12% ao ano para alcançar 125 bilhões em 2030</strong>.
O Gartner avalia que <strong>20,8 bilhões de coisas conectadas estarão em uso até 2020</strong>.</p>]]></content:encoded>
            <category>iot</category>
            <category>internet of things</category>
            <category>internet das coisas</category>
        </item>
    </channel>
</rss>